#
# Wu Xiaotian <yetist@gmail.com>, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: unnamed project\n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-28 21:37+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-28 21:38+0200\n"
"Last-Translator: Wu Xiaotian <yetist@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese - China <yetist@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.3\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../..\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: easy_abc.py\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: tune_actions.py\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: tune_elements.py\n"

#: easy_abc.py:858 easy_abc.py:884 easy_abc.py:1390 easy_abc.py:1467
#: easy_abc.py:8056
#, python-format
msgid "%(program)s exited abnormally (errorcode %(error)#8x)"
msgstr "%(program)s 异常退出 (错误代码 %(error)#8x)"

#: easy_abc.py:902
msgid "Disassembled Midi File"
msgstr "反编译 Midi 文件"

#: easy_abc.py:908
msgid ""
"Cannot find the executable midi2abc. Be sure it is in your bin folder and "
"its path is defined in ABC Setup/File Settings."
msgstr ""
"找不到可执行文件 midi2abc。请确保它在您的 bin 文件夹中，并且其路径在 ABC 设"
"置/文件设置中定义。"

#: easy_abc.py:908 easy_abc.py:4546 easy_abc.py:6273 easy_abc.py:8019
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: easy_abc.py:1119 easy_abc.py:8041
#, python-brace-format
msgid "{0} reported some errors"
msgstr "{0} 报告了一些错误"

#: easy_abc.py:1121 easy_abc.py:8043
#, python-brace-format
msgid "{0} reported some warnings"
msgstr "{0} 报告了一些警告"

#: easy_abc.py:1471
#, python-format
msgid "Error during conversion of %(filename)s: %(error)s"
msgstr "%(filename)s 转换过程中出错：%(error)s"

#: easy_abc.py:1492
msgid "EasyABC music"
msgstr "EasyABC 音乐"

#: easy_abc.py:1895
msgid "Field"
msgstr "字段"

#: easy_abc.py:1896
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: easy_abc.py:1921
msgid "Generate incipits file..."
msgstr "生成初始文件..."

#: easy_abc.py:1925
msgid "Number of bars to extract:"
msgstr "要提取的小节数："

#: easy_abc.py:1926
msgid "Maximum number of repeats to extract:"
msgstr "要提取的最大重复次数："

#: easy_abc.py:1927
msgid "Maximum number of titles/subtitles to extract:"
msgstr "要提取的最大标题/字幕数量："

#: easy_abc.py:1928
msgid "Fields to sort by (eg. T):"
msgstr "排序依据的字段（例如 T）："

#: easy_abc.py:1929
msgid "Number of rows per column:"
msgstr "每列的行数："

#: easy_abc.py:1934
msgid "&Two column output"
msgstr "两列输出(&T)"

#: easy_abc.py:1953 easy_abc.py:2756 easy_abc.py:3346 easy_abc.py:3410
#: easy_abc.py:8464
msgid "&Ok"
msgstr ""

#: easy_abc.py:1954 easy_abc.py:2757 easy_abc.py:3347 easy_abc.py:3411
msgid "&Cancel"
msgstr "取消(&C)"

#: easy_abc.py:2010
msgid "Abc settings"
msgstr "Abc 设置"

#: easy_abc.py:2022
msgid "Abcm2ps"
msgstr "Abcm2ps"

#: easy_abc.py:2024
msgid "Abc2midi"
msgstr "Abc2midi"

#: easy_abc.py:2026
msgid "Voices"
msgstr "声部"

#: easy_abc.py:2027 easy_abc.py:5242 easy_abc.py:5788
msgid "MusicXML"
msgstr "MusicXML"

#: easy_abc.py:2028
msgid "File Settings"
msgstr "文件设置"

#: easy_abc.py:2029
msgid "Colors"
msgstr "颜色"

#: easy_abc.py:2059
msgid "abcm2ps executable:"
msgstr "abcm2ps 可执行文件："

#: easy_abc.py:2059
msgid "This executable is used to display the music"
msgstr "可执行文件用于显示乐谱"

#: easy_abc.py:2060
msgid "abc2midi executable:"
msgstr "abc2midi 可执行文件："

#: easy_abc.py:2060
msgid "This executable is used to make the midi file"
msgstr "可执行文件用于生成 midi 文件"

#: easy_abc.py:2061
msgid "abc2abc executable:"
msgstr "abc2abc 可执行文件："

#: easy_abc.py:2061
msgid "This executable is used to transpose the music"
msgstr "此可执行文件用于移调音乐"

#: easy_abc.py:2063
msgid "midi2abc executable:"
msgstr "midi2abc 可执行文件："

#: easy_abc.py:2063
msgid "This executable is used to disassemble the output midi file"
msgstr "可执行文件用于反编译输出的 midi 文件"

#: easy_abc.py:2064
msgid "ghostscript executable:"
msgstr "ghostscript 可执行文件："

#: easy_abc.py:2064
msgid "This executable is used to create PDF files"
msgstr "可执行文件用于创建 PDF 文件"

#: easy_abc.py:2065
msgid "nwc2xml executable:"
msgstr "nwc2xml 可执行文件："

#: easy_abc.py:2065
msgid "For NoteWorthy Composer - Windows only"
msgstr "对于 NoteWorthy Composer - 仅限 Windows"

#: easy_abc.py:2066
msgid "midiplayer:"
msgstr "midi 播放器:"

#: easy_abc.py:2066
msgid "Your preferred MIDI player"
msgstr "您的首选 MIDI 播放器"

#: easy_abc.py:2067
msgid "SoundFont:"
msgstr "声音字体："

#: easy_abc.py:2067
msgid "Your preferred SoundFont (.sf2)"
msgstr "你首选的 SoundFont (.sf2)"

#: easy_abc.py:2076
msgid "Restore settings"
msgstr "恢复设置"

#: easy_abc.py:2077
msgid ""
"Restore default file paths to abcm2ps, abc2midi, abc2abc, ghostscript when "
"blank"
msgstr "当空白时恢复默认的 abcm2ps, abc2midi, abc2abc, ghostscript 文件路径"

#: easy_abc.py:2081
msgid "Extra MIDI player parameters"
msgstr "额外的 MIDI 播放器参数"

#: easy_abc.py:2086 easy_abc.py:2131
msgid "File paths to required executables"
msgstr "所需可执行文件的文件路径"

#: easy_abc.py:2115 easy_abc.py:2830
msgid "Browse..."
msgstr "浏览..."

#: easy_abc.py:2134
msgid "Include file header when rendering tunes"
msgstr "渲染乐谱时包含文件头"

#: easy_abc.py:2171
msgid "Choose a file"
msgstr "选择文件"

#: easy_abc.py:2225
msgid ""
"This button will restore some of the paths to the executables (abcmp2s, "
"abc2midi, etc.) to their defaults. In order that the program knows which "
"paths to restore, you need to make those paths blank prior to continuing. "
"You can do this by selecting the entry box, cntr-A to select all and cntr-X "
"to delete. If this was not done, click Cancel first and then try again."
msgstr ""
"此按钮会将可执行文件（abcmp2s、abc2midi 等）的一些路径恢复为默认值。为了让程"
"序知道要恢复哪些路径，您需要在继续之前将这些路径设为空白。您可以这样做这通过"
"选择输入框，cntr-A 选择全部和 cntr-X 删除。如果没有这样做，请先单击取消，然后"
"再试一次。"

#: easy_abc.py:2229 easy_abc.py:3084 easy_abc.py:6477
msgid "Proceed?"
msgstr "继续？"

#: easy_abc.py:2277 tune_actions.py:2249
msgid "Play chords"
msgstr "演奏和弦"

#: easy_abc.py:2307
msgid "Ignore Dynamics"
msgstr "忽略力度"

#: easy_abc.py:2308
msgid "Ignore Fermatas"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2309
msgid "No Grace Notes"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2310
msgid "Barfly Mode"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2311
msgid "Count in"
msgstr "计入"

#: easy_abc.py:2314
msgid "gchord pattern"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2319
#, fuzzy
#| msgid "Instrument for playback: "
msgid "Instrument for playback"
msgstr "播放乐器："

#: easy_abc.py:2323
#, fuzzy
#| msgid "Instrument for chord's playback: "
msgid "Instrument for chord's playback"
msgstr "和弦播放的乐器："

#: easy_abc.py:2327
#, fuzzy
#| msgid "Instrument for bass chord's playback: "
msgid "Instrument for bass chord's playback"
msgstr "低音和弦播放的乐器："

#: easy_abc.py:2333
#, fuzzy
#| msgid "Default Tempo: "
msgid "Default Tempo"
msgstr "默认速度："

#: easy_abc.py:2336
#, fuzzy
#| msgid "Transposition: "
msgid "Transposition"
msgstr "变调："

#: easy_abc.py:2339
#, fuzzy
#| msgid "Warning"
msgid "Tuning"
msgstr "警告"

#: easy_abc.py:2374
msgid "Quarter notes per minute"
msgstr "每分钟四分音符"

#: easy_abc.py:2375
msgid "Volume level for chordal accompaniment"
msgstr "和弦伴奏的音量级别"

#: easy_abc.py:2376
msgid "Volume level for bass accompaniment"
msgstr "贝司伴奏的音量级别"

#: easy_abc.py:2377
msgid ""
"The Barfly stress model is enabled provided the rhythm designator (R:) is "
"recognized"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2378
msgid "Dynamic markings like ff mp pp etc. are ignored if enabled"
msgstr "如果启用，力度记号如 ff mp pp 等将被忽略"

#: easy_abc.py:2379
msgid "Fermata markings are ignored if enabled"
msgstr "如果启用 Fermata 标记将被忽略"

#: easy_abc.py:2380
msgid "Grace notes are ignored if enabled"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2381
msgid "Transpose by the number of semitones"
msgstr "按半音数量变调"

#: easy_abc.py:2382
msgid "Frequency of A in Hz"
msgstr "A 的频率 (Hz)"

#: easy_abc.py:2383
msgid "Two rest bars before music starts"
msgstr "音乐开始前的 2 小节休止"

#: easy_abc.py:2384
msgid "Volume of melody line if the tune does not have any voices"
msgstr "如果乐谱没有任何声部，旋律线的音量"

#: easy_abc.py:2418
msgid ""
"f = fundamental\n"
"c = chord\n"
"z = rest\n"
"\n"
"for chord C:\n"
"f -> C,,\n"
"c -> [C,E,G]\n"
"g -> C\n"
"h -> E\n"
"i -> G\n"
"j -> B\n"
"G -> C,,\n"
"H -> E,,\n"
"I -> G,,\n"
"J -> B,"
msgstr ""
"f = fundamental\n"
"c = chord\n"
"z = 休止\n"
"\n"
"for chord C:\n"
"f -> C,,\n"
"c -> [C,E,G]\n"
"g -> C\n"
"h -> E\n"
"i -> G\n"
"j -> B\n"
"G -> C,,\n"
"H -> E,,\n"
"I -> G,,\n"
"J -> B,"

#: easy_abc.py:2538
#, fuzzy
#| msgid "Separates measures."
msgid "Separate defaults per voice"
msgstr "拆分小节"

#: easy_abc.py:2543
msgid "Default instrument:"
msgstr "默认乐器："

#: easy_abc.py:2544
msgid "Main Volume:"
msgstr "主音量:"

#: easy_abc.py:2545
msgid "L/R Balance:"
msgstr "左/右平衡:"

#: easy_abc.py:2578
#, python-format
msgid "Voice n.%d: "
msgstr "第 %d 声部："

#: easy_abc.py:2601
msgid "&Reset"
msgstr "重置(&R)"

#: easy_abc.py:2615
msgid ""
"The instrument for all voices is set to the default midi program. The volume "
"and pan are set to 96/64."
msgstr "所有声音的乐器都设置为默认的 MIDI 程序。音量和声像设置为 96/64。"

#: easy_abc.py:2710
msgid "Midi device settings"
msgstr "Midi 设备设置"

#: easy_abc.py:2715
msgid "Input device"
msgstr "输入设备"

#: easy_abc.py:2716
msgid "Output device"
msgstr "输出设备"

#: easy_abc.py:2718 easy_abc.py:2720 tune_actions.py:955 tune_actions.py:1062
#: tune_actions.py:2162
msgid "None"
msgstr "没有"

#: easy_abc.py:2801
msgid ""
"The options in this page controls how the music score is displayed.\n"
"\n"
msgstr ""

#: easy_abc.py:2805
msgid "No page settings"
msgstr "没有页面设置"

#: easy_abc.py:2806
msgid "EasyABC defaults"
msgstr "EasyABC 默认值"

#: easy_abc.py:2807
msgid "Include bar numbers"
msgstr "包含小节编号"

#: easy_abc.py:2808
msgid "Add X reference number"
msgstr "增加 X 参考号"

#: easy_abc.py:2809
msgid "Suppress lyrics"
msgstr "隐藏歌词"

#: easy_abc.py:2810
msgid "Ignore line ends"
msgstr "忽略行尾"

#: easy_abc.py:2811
msgid "Left margin (cm)"
msgstr "左边距 (厘米)"

#: easy_abc.py:2812
msgid "Right margin (cm)"
msgstr "右边距 (厘米)"

#: easy_abc.py:2813
msgid "Top margin (cm)"
msgstr "上边距 (厘米)"

#: easy_abc.py:2814
msgid "Bottom margin (cm)"
msgstr "底边距 (厘米)"

#: easy_abc.py:2816
msgid "Page width (cm)"
msgstr "页面宽度 (cm)"

#: easy_abc.py:2817
msgid "Page height (cm)"
msgstr "页面高度（厘米）"

#: easy_abc.py:2819
msgid "Extra parameters"
msgstr "额外参数"

#: easy_abc.py:2821
msgid "Format file"
msgstr "格式化文件"

#: easy_abc.py:2832
msgid "Scale factor (eg. 0.8)"
msgstr "缩放比例（例如 0.8）"

#: easy_abc.py:2847 easy_abc.py:2848 easy_abc.py:2849 easy_abc.py:2850
#: easy_abc.py:2851 easy_abc.py:2852
#, python-brace-format
msgid "The default is {0}"
msgstr "默认为 {0}"

#: easy_abc.py:2853
msgid "Additional command line parameters to abcm2ps"
msgstr "abcm2ps 的附加命令行参数"

#: easy_abc.py:2854
msgid "Right click the mouse to remove all choices"
msgstr "右击鼠标移除所有选项"

#: easy_abc.py:2864
msgid "Use the factory page settings of EasyABC"
msgstr "使用 EasyABC 的出厂页面设置"

#: easy_abc.py:2866
msgid "Do not add page settings"
msgstr "不要添加页面设置"

#: easy_abc.py:2909
#, python-brace-format
msgid "Scales the separation between staff lines. Recommended value is {0}."
msgstr "缩放五线谱之间的间隔。推荐值为 {0}。"

#: easy_abc.py:3084
msgid "This will remove the selections in the combobox."
msgstr "这将删除组合框中的选择。"

#: easy_abc.py:3101
msgid "Find PostScript format file"
msgstr "查找 PostScript 格式文件"

#: easy_abc.py:3136
msgid "Note highlight color"
msgstr "音符高亮颜色"

#: easy_abc.py:3148
msgid "Color of selected note or currently playing note"
msgstr "所选音符或当前播放音符的颜色"

#: easy_abc.py:3173
msgid ""
"The settings on this page control behaviour of the functions abc2xml and "
"xml2abc.\n"
"You find these functions under Files/export and import. Hovering the mouse "
"over\n"
"one of the checkboxes will provide more explanation. Further documentation "
"can be found\n"
"in the Readme.txt files which come with the abc2xml.py-??.zip and xml2abc."
"py-??.zip\n"
"distributions available from the Wim Vree's web site.\n"
"\n"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3176
msgid "abc2xml options"
msgstr "abc2xml 选项"

#: easy_abc.py:3177
msgid "Compressed xml"
msgstr "压缩的 xml"

#: easy_abc.py:3178
msgid "Page settings"
msgstr "页面设置"

#: easy_abc.py:3179
msgid "Unfold Repeats"
msgstr "展开重复"

#: easy_abc.py:3180
msgid "Midi Data"
msgstr "MIDI 数据"

#: easy_abc.py:3181
msgid "Volta type setting"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3182
msgid "xml2abc option"
msgstr "xml2abc 选项"

#: easy_abc.py:3183
msgid "characters/line"
msgstr "字符/行"

#: easy_abc.py:3184
msgid "bars per line"
msgstr "每行小节数"

#: easy_abc.py:3185
msgid "credit filter"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3186
msgid "unit length"
msgstr "单位长度"

#: easy_abc.py:3209
msgid "When checked, abc2xml produces compressed xml files with extension mxl."
msgstr "选中时，abc2xml 生成扩展名为 mxl 的压缩 xml 文件。"

#: easy_abc.py:3211
msgid ""
"When checked, xml2abc turns off repeat translation and instead unfolds "
"simple repeats."
msgstr "选中时，xml2abc 会关闭重复翻译，而是展开简单的重复。"

#: easy_abc.py:3213
msgid ""
"When checked, xml2abc outputs commands for midi volume and panning and the "
"channel number. These commands are output in addition to the midi program "
"number when it is present in the xml file."
msgstr ""

#: easy_abc.py:3215
msgid ""
"The page format includes 6 numbers, eg. 0.7,25,15,1.2,1.2,1.2,1.2 which sets "
"the scale to 0.7, the page height to 25 cm, the page width to 15 cm, and "
"left, right, top and bottom margins to 1.2 cm. If the page format is blank, "
"default values are assumed."
msgstr ""
"页面格式包括 6 个数字，例如 0.7,25,15,1.2,1.2,1.2,1.2 设置缩放比例为 0.7，页"
"面高度为 25 厘米，页面宽度为 15 厘米，左、右、上下边距为 1.2 厘米。如果页面格"
"式为空白，则采用默认值。"

#: easy_abc.py:3217
msgid ""
"Unless CPL is 0, it sets the maximum length for ABC output to CPL "
"characters. The default is 100 characters. An integer number of bars, at "
"least one, is always output."
msgstr ""
"除非 CPL 为 0，否则它将 ABC 输出的最大长度设置为 CPL 字符。默认值为 100 个字"
"符。总是输出整数个小节，至少为 1 个。"

#: easy_abc.py:3219
msgid ""
"When not zero, BPL sets the number of bars per line. If both CPL and BPL is "
"given, only CPL is used."
msgstr ""
"当不为零时，BPL 设置每行小节的数量。如果同时给出 CPL 和 BPL，则只使用 CPL。"

#: easy_abc.py:3221
msgid ""
"This filter tries to eliminate redundant T: fields. A higher level (up to 6) "
"does less filtering. The default is 0 which filters as much as possible."
msgstr ""
"这个过滤器试图消除多余的 T: 字段。更高的级别（最多 6 个）过滤更少。默认值为 "
"0，它尽可能多地过滤。"

#: easy_abc.py:3223
msgid ""
"Unless D is 0, it sets the unit length for the output to abc field command "
"L: 1/D. This overrides the computation of the optimal unit length."
msgstr ""
"除非 D 为 0，否则它将输出的单位长度设置为 abc 字段命令 L: 1/D。这会覆盖最佳单"
"位长度的计算。"

#: easy_abc.py:3225
#, python-format
msgid ""
"The default (V=0) translates volta brackets in all voices. V=1 prevents "
"abcm2ps to write volta brackets on all but the first voice. (A %%repbra 0 "
"command is added to each voice that hides its volta's.) When V=2 abcm2ps "
"only typesets volta brackets on the first voice of each xml-part. When V=3 "
"the volta brackets are only translated for the first abc voice, which has "
"the same effect on the output of abcm2ps as V=1, but the abc code is not "
"suited for abc2midi."
msgstr ""

#: easy_abc.py:3323
msgid "ABC Options"
msgstr "ABC 选项"

#: easy_abc.py:3328 tune_actions.py:958
msgid "Key signature"
msgstr "调号模式"

#: easy_abc.py:3329 easy_abc.py:4771
msgid "Metre"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3330
msgid "Default note length"
msgstr "默认音符时值"

#: easy_abc.py:3331 easy_abc.py:3524 easy_abc.py:4001
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: easy_abc.py:3332
msgid "Bars per line"
msgstr "每行小节数"

#: easy_abc.py:3333
msgid "Numbers of notes in anacrusis"
msgstr "anacrusis 中的音符数量"

#: easy_abc.py:3341
msgid "Detect triplets"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3342
msgid "Detect broken rythms"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3343
msgid "Use slurs on triplets"
msgstr "在三连音上使用连线"

#: easy_abc.py:3344
msgid "Use slurs on eights (useful for some waltzes)"
msgstr "在八度上使用连线（对某些华尔兹很有用）"

#: easy_abc.py:3345
msgid "Use slurs on first pair of sixteenth (useful for some 16th polskas)"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3400
msgid "Errors"
msgstr "错误"

#: easy_abc.py:3449
msgid "Converting..."
msgstr "正在转换..."

#: easy_abc.py:3517
msgid "Find what"
msgstr "查找内容"

#: easy_abc.py:3524 tune_actions.py:2102 tune_elements.py:81
msgid "Composer"
msgstr "作曲家"

#: easy_abc.py:3524
msgid "Lyrics"
msgstr "歌词"

#: easy_abc.py:3532
msgid "Sort by title"
msgstr "按照名称排序"

#: easy_abc.py:3537
msgid "Look in"
msgstr ""

#: easy_abc.py:3548
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: easy_abc.py:3550
msgid "Find All"
msgstr "查找全部"

#: easy_abc.py:3573
msgid "When selecting"
msgstr "选择时"

#: easy_abc.py:3573
msgid "Open file"
msgstr "打开文件"

#: easy_abc.py:3573
msgid "Copy tune to editor"
msgstr "复制乐谱到编辑器"

#: easy_abc.py:3636
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: easy_abc.py:3645
msgid "Invalid path"
msgstr "无效路径"

#: easy_abc.py:3645
msgid "Please enter a valid path to start looking for ABC-files."
msgstr "请输入一个有效的路径来开始寻找 ABC 文件。"

#: easy_abc.py:3669
#, python-brace-format
msgid "Found {0} results"
msgstr "找到 {0} 个结果"

#: easy_abc.py:3748
#, python-brace-format
msgid "Next {0} results"
msgstr "接下来的 {0} 个结果"

#: easy_abc.py:3888 easy_abc.py:4149 easy_abc.py:5460 tune_actions.py:1614
#: tune_actions.py:2299
msgid "Untitled"
msgstr "无标题"

#: easy_abc.py:4000
msgid "No."
msgstr "序号"

#: easy_abc.py:4023 easy_abc.py:8177
msgid "ABC errors"
msgstr "ABC 错误"

#: easy_abc.py:4030 easy_abc.py:4790 easy_abc.py:4791 easy_abc.py:4792
#: easy_abc.py:8178
msgid "ABC assist"
msgstr "ABC 辅助面板"

#: easy_abc.py:4034 easy_abc.py:8175
msgid "Tune list"
msgstr "乐谱列表"

#: easy_abc.py:4035 easy_abc.py:8174
msgid "ABC code"
msgstr "ABC 源码"

#: easy_abc.py:4036 easy_abc.py:8176
msgid "Musical score"
msgstr "乐谱"

#: easy_abc.py:4130
msgid "This is the status bar. Check it occasionally."
msgstr "这是状态栏。偶尔检查一下。"

#: easy_abc.py:4131
#, python-brace-format
msgid "You are running {0} on {1}"
msgstr "您正在 {1} 上运行 {0}"

#: easy_abc.py:4132
msgid "You can get the latest version on"
msgstr "您可以获得最新版本"

#: easy_abc.py:4260
msgid "EasyABC - print preview"
msgstr "EasyABC - 打印预览"

#: easy_abc.py:4272
msgid ""
"There was a problem printing.\n"
"Perhaps your current printer is not set correctly?"
msgstr ""
"打印时出现问题。\n"
"可能当前打印机没有设置正确？"

#: easy_abc.py:4272
msgid "Printing"
msgstr "正在打印"

#: easy_abc.py:4545
#, python-format
msgid "Unable to load %s: Unsupported format?"
msgstr "无法加载 %s： 不支持的格式?"

#: easy_abc.py:4770
msgid "Beats per minute"
msgstr "每分钟的节拍数"

#: easy_abc.py:4805
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: easy_abc.py:4812
msgid "Page"
msgstr "页面"

#: easy_abc.py:4817 tune_actions.py:2110 tune_elements.py:94
msgid "Tempo"
msgstr "节奏"

#: easy_abc.py:4820
msgid "Play position"
msgstr "播放位置"

#: easy_abc.py:4822
msgid "Loop"
msgstr "循环"

#: easy_abc.py:4825
msgid "Follow score"
msgstr "跟随乐谱"

#: easy_abc.py:4893 easy_abc.py:6073
msgid "&Do-re-mi mode"
msgstr "哆来咪模式(&D)"

#: easy_abc.py:5024
msgid "incipits"
msgstr "初始化"

#: easy_abc.py:5049 easy_abc.py:5745
msgid "Error: there was some trouble saving the file."
msgstr "错误：保存文件时出现问题。"

#: easy_abc.py:5049 easy_abc.py:5745
msgid "File could not be saved properly"
msgstr "文件无法正确保存"

#: easy_abc.py:5055
msgid "Which field(s) do you want to sort the tunes by? (eg. T for title)"
msgstr "您想根据哪个字段对乐谱进行排序？（例如：T 表示标题）"

#: easy_abc.py:5055
msgid "Sort tunes"
msgstr "排序乐谱"

#: easy_abc.py:5068
msgid "Please specify the index of the first tune: "
msgstr "请指定第一首曲子的索引："

#: easy_abc.py:5068
msgid "Renumber X: fields"
msgstr "重新编号 X：字段"

#: easy_abc.py:5098 easy_abc.py:6176
msgid "Find in Files"
msgstr "在文件中查找"

#: easy_abc.py:5140 easy_abc.py:5144 easy_abc.py:5787
msgid "Midi file"
msgstr "Midi 文件"

#: easy_abc.py:5162
msgid "Wave file"
msgstr "Wave 文件"

#: easy_abc.py:5164
msgid ""
"Both the FluidSynth library and a valid SoundFont (see menu Settings -> ABC "
"Settings -> File settings) are required for exporting to a wave file."
msgstr ""
"导出到波形文件需要 FluidSynth 库和有效的 SoundFont（参见菜单设置 -> ABC 设置 "
"-> 文件设置）。"

#: easy_abc.py:5165
msgid "Unable to export"
msgstr "无法导出"

#: easy_abc.py:5175
#, python-brace-format
msgid "Failed to create {0}"
msgstr "未能创建 {0}"

#: easy_abc.py:5207
msgid ""
"EasyABC needs an external program called GhostScript to generate PDFs. You "
"can get it from https://www.ghostscript.com/download/"
msgstr ""
"EasyABC 需要一个名为 GhostScript 的外部程序来生成 PDF。你可以从 https://www."
"ghostscript.com/download/ 获取它"

#: easy_abc.py:5207 easy_abc.py:5211 easy_abc.py:8225 easy_abc.py:8236
#: easy_abc.py:8248 easy_abc.py:8260 easy_abc.py:8269 easy_abc.py:8294
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: easy_abc.py:5211
msgid "ghostscript was not found here. Go to settings and indicate the path"
msgstr "没有找到ghostscript。进入设置并指明路径"

#: easy_abc.py:5215
msgid "PDF file"
msgstr "PDF 文件"

#: easy_abc.py:5218
msgid "SVG file"
msgstr "SVG 文件"

#: easy_abc.py:5245
msgid "Compressed MusicXML"
msgstr "压缩的 MusicXML"

#: easy_abc.py:5260
#, python-brace-format
msgid "Error during conversion of X:{0} (\"{1}\"): {2}"
msgstr "转换 X:{0} 时出错：(\"{1}\")：{2}"

#: easy_abc.py:5271 easy_abc.py:5340 easy_abc.py:5343
msgid "HTML file"
msgstr "HTML 文件"

#: easy_abc.py:5274
msgid "HTML file (interactive)"
msgstr "HTML 文件（交互式）"

#: easy_abc.py:5355
msgid "Export all tunes as ..."
msgstr "将所有乐谱导出为..."

#: easy_abc.py:5355
msgid "Epub file"
msgstr "Epub 文件"

#: easy_abc.py:5416 easy_abc.py:5769 easy_abc.py:5786 easy_abc.py:5929
msgid "ABC file"
msgstr "ABC 文件"

#: easy_abc.py:5438
msgid "Export tune as ..."
msgstr "导出乐谱 ..."

#: easy_abc.py:5452
#, python-brace-format
msgid "{0} was written"
msgstr "{0} 已写入"

#: easy_abc.py:5496
msgid "Choose a directory..."
msgstr "选择一个目录..."

#: easy_abc.py:5508
#, python-brace-format
msgid "{0} files to create"
msgstr "要创建的 {0} 个文件"

#: easy_abc.py:5514
msgid "Exporting"
msgstr "导出"

#: easy_abc.py:5514
msgid "Remaining time"
msgstr "剩余时间"

#: easy_abc.py:5538
msgid "Export completed"
msgstr "导出完成"

#: easy_abc.py:5540
msgid "Export failed"
msgstr "导出失败"

#: easy_abc.py:5637
msgid ""
"Looping is not possible when using an external midi player. Empty the "
"midiplayer path in Settings -> ABC Settings -> File Settings to regain the "
"looping ability when you double click the play button"
msgstr ""
"使用外部 midi 播放器时无法循环播放。在设置 -> ABC 设置 -> 文件设置中清空 "
"midiplayer 路径，以在双击播放按钮时重新获得循环播放功能"

#: easy_abc.py:5637
msgid "Looping unavailable"
msgstr "循环不可用"

#: easy_abc.py:5770 easy_abc.py:5790
msgid "Any file"
msgstr "任何文件"

#: easy_abc.py:5772
msgid "Open ABC file"
msgstr "打开 ABC 文件"

#: easy_abc.py:5785
msgid "Any music file"
msgstr "任何音乐文件"

#: easy_abc.py:5789
msgid "Noteworthy Composer file"
msgstr "值得注意的作曲家文件"

#: easy_abc.py:5792
msgid "Import and add tune"
msgstr "导入并添加乐谱"

#: easy_abc.py:5815
msgid ""
"This ABC file seems to be encoded using UTF-8 but contains no indication of "
"this fact. It is strongly recommended that an I:abc-charset field is added "
"in order for you to load the file and safely save changes to it. Do you want "
"EasyABC to add this for you automatically?"
msgstr ""
"这个 ABC 文件似乎是使用 UTF-8 编码的，但没有说明这一事实。强烈建议添加一个 I:"
"abc-charset 字段，以便您加载文件并安全地保存对它的更改。你想让 EasyABC 自动为"
"你添加这个吗？"

#: easy_abc.py:5817
msgid "Add abc-charset field?"
msgstr "增加 abc-charset 字段？"

#: easy_abc.py:5842
msgid ""
"Could not find file.\n"
"It may have been moved or deleted. Choose File,Open to locate it."
msgstr "找不到文件。它可能已被移动或删除。选择文件，打开以找到它。"

#: easy_abc.py:5842
msgid "File not found"
msgstr "找不到文件"

#: easy_abc.py:5888
#, python-format
msgid "Do you want to save your changes to %s?"
msgstr "您想保存对 %s 的修改吗？"

#: easy_abc.py:5889
msgid "Save changes?"
msgstr "保存更改？"

#: easy_abc.py:5909
#, python-format
msgid ""
"This document contains characters (eg. %(ABC)s) that cannot be represented "
"using the current character encoding (%(encoding)s). Do you want to switch "
"to using UTF-8 as your character encoding (recommended)? (choosing No may "
"cause some of these characters to be replaced by '?' when they are saved)"
msgstr ""
"此文档包含无法使用当前字符编码 (%(encoding)s) 表示的字符（例如 %(ABC)s）。您"
"想改用 UTF-8 作为字符编码吗（推荐）？（选择否可能会导致其中一些字符在保存时"
"被 '?' 替换）"

#: easy_abc.py:5913
msgid "Switch to UTF-8 encoding?"
msgstr "切换到 UTF-8 编码？"

#: easy_abc.py:5934
#, python-format
msgid "Save ABC file %s"
msgstr "保存 ABC 文件 %s"

#: easy_abc.py:5942
msgid "The file already exists. Do you want to overwrite the existing file?"
msgstr "文件已经存在。你想覆盖现有文件吗？"

#: easy_abc.py:5943
msgid "Overwrite existing file?"
msgstr "覆盖现有的文件？"

#: easy_abc.py:5967
msgid "abc2abc error/warnings: "
msgstr "abc2abc 错误/警告："

#: easy_abc.py:5968
msgid "Abc2abc error message"
msgstr "Abc2abc 错误信息"

#: easy_abc.py:6032
msgid "Move up"
msgstr "上移"

#: easy_abc.py:6033
msgid "Move down"
msgstr "下移"

#: easy_abc.py:6035
#, fuzzy
#| msgid "&Copy"
msgid "Copy"
msgstr "复制(&C)"

#: easy_abc.py:6036
msgid "Export to &MIDI..."
msgstr "导出到 MIDI(&M) ..."

#: easy_abc.py:6037
msgid "Export to &PDF..."
msgstr "导出到 PDF(&P) ... "

#: easy_abc.py:6038
msgid "Export to &one PDF..."
msgstr "导出为一个 PDF(&o)... "

#: easy_abc.py:6039
msgid "Export to &SVG..."
msgstr "导出到 SVG(&S) ..."

#: easy_abc.py:6040
msgid "Export to &HTML..."
msgstr "导出到 HTML(&H) ..."

#: easy_abc.py:6041
msgid "Export to HTML (&interactive)..."
msgstr "导出到交互式 HTML(&I) ..."

#: easy_abc.py:6042
msgid "Export to Music&XML..."
msgstr "导出到 MusicXML(&X) ..."

#: easy_abc.py:6043
msgid "Export to &ABC..."
msgstr "导出到 ABC(&A) ..."

#: easy_abc.py:6044
msgid "Export to &Wave..."
msgstr "导出到 Wave(&W) ..."

#: easy_abc.py:6070
msgid "&Active"
msgstr "激活(&A)"

#: easy_abc.py:6072
msgid "Automatic uppercase/lowercase"
msgstr "自动大写/小写"

#: easy_abc.py:6074
msgid "Add note &durations"
msgstr "增加注释和持续时间"

#: easy_abc.py:6077
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: easy_abc.py:6078
msgid "Using spacebar"
msgstr "使用空小节"

#: easy_abc.py:6079
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: easy_abc.py:6080
msgid "Add &bar"
msgstr "增加小节(&B)"

#: easy_abc.py:6082
msgid "Add &matching right symbol: ), ], } and \""
msgstr "增加匹配右符号(&M)：)、]、}和\""

#: easy_abc.py:6099
#, python-format
msgid "Down %d semitones"
msgstr "向下 %d 个半音"

#: easy_abc.py:6103
#, python-format
msgid "Up %d semitones"
msgstr "向上 %d 个半音"

#: easy_abc.py:6106
msgid "&Refresh music"
msgstr "刷新音乐(&R)"

#: easy_abc.py:6107
msgid "&Automatically refresh music as I type"
msgstr "在我输入时自动刷新音乐(&A)"

#: easy_abc.py:6109
msgid "&Use reduced margins when displaying tunes on screen"
msgstr "在屏幕上显示曲调时使用缩小的边距(&U)"

#: easy_abc.py:6110
msgid "&Change editor font..."
msgstr "更改编辑器字体(&C)"

#: easy_abc.py:6111
msgid "&Use default editor font"
msgstr "使用默认编辑器字体(&U)"

#: easy_abc.py:6113
msgid "&Reset window layout to default"
msgstr "将窗口布局重置为默认值(&R)"

#: easy_abc.py:6119
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: easy_abc.py:6120
msgid "&New"
msgstr "新建(&N)"

#: easy_abc.py:6120
msgid "Create a new file"
msgstr "创建一个新文件"

#: easy_abc.py:6121
msgid "&Open..."
msgstr "打开(&O)..."

#: easy_abc.py:6121
msgid "Open an existing file"
msgstr "打开一个现有文件"

#: easy_abc.py:6122
msgid "&Close"
msgstr "关闭(&C)"

#: easy_abc.py:6122
msgid "Close the current file"
msgstr "关闭当前文件"

#: easy_abc.py:6124
msgid "&Import and add..."
msgstr "导入并添加(&I)..."

#: easy_abc.py:6124
msgid ""
"Import a song in ABC, Midi or MusicXML format and add it to the current "
"document."
msgstr "导入 ABC、Midi 或 MusicXML 格式的乐谱并将其添加到当前文档中。"

#: easy_abc.py:6126
msgid "&Export selected"
msgstr "选择导出(&E)"

#: easy_abc.py:6127
msgid "as &PDF..."
msgstr "作为 PDF(&P)..."

#: easy_abc.py:6128
msgid "as one &PDF..."
msgstr "作为一个 PDF(&P)..."

#: easy_abc.py:6129 easy_abc.py:6139
msgid "as &MIDI..."
msgstr "作为 MIDI(&M)..."

#: easy_abc.py:6130
msgid "as &SVG..."
msgstr "作为 SVG(&S)..."

#: easy_abc.py:6131 easy_abc.py:6140
msgid "as &HTML..."
msgstr "作为 HTML(&H)..."

#: easy_abc.py:6132 easy_abc.py:6141
msgid "as HTML (&interactive)..."
msgstr "作为交互式 HTML(&I)..."

#: easy_abc.py:6133 easy_abc.py:6143
msgid "as Music&XML..."
msgstr "作为 MusicXML(&X)..."

#: easy_abc.py:6134
msgid "as A&BC..."
msgstr "作为 ABC(&B)..."

#: easy_abc.py:6135
msgid "as &Wave..."
msgstr "作为 Wave(&W)..."

#: easy_abc.py:6136
msgid "Export &all"
msgstr "导出所有(&A)"

#: easy_abc.py:6137
msgid "as a &PDF Book..."
msgstr "作为 PDF 书(&P)..."

#: easy_abc.py:6138
msgid "as PDF &Files..."
msgstr "作为 PDF 文件(&F)..."

#: easy_abc.py:6145
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#: easy_abc.py:6145
msgid "Save the active file"
msgstr "保存活动文件"

#: easy_abc.py:6146
msgid "Save &As..."
msgstr "另存为(&A)..."

#: easy_abc.py:6146
msgid "Save the active file with a new filename"
msgstr "用新文件名保存活动文件"

#: easy_abc.py:6148
msgid "&Print..."
msgstr "打印(&P)..."

#: easy_abc.py:6148
msgid "Print the selected tune"
msgstr "打印选定的乐谱"

#: easy_abc.py:6149
msgid "&Print preview"
msgstr "打印预览(&P)"

#: easy_abc.py:6150
msgid "P&age Setup..."
msgstr "页面设置(&A)"

#: easy_abc.py:6150
msgid "Change the printer and printing options"
msgstr "更改打印机和打印选项"

#: easy_abc.py:6152
msgid "&Recent files"
msgstr "最近的文件(&R)"

#: easy_abc.py:6154
msgid "&Quit"
msgstr "退出(&Q)"

#: easy_abc.py:6154
msgid "Exit the application (prompt to save files)"
msgstr "退出应用程序（提示保存文件）"

#: easy_abc.py:6155
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: easy_abc.py:6156
msgid "&Undo"
msgstr "撤销(&U)"

#: easy_abc.py:6156
msgid "Undo the last action"
msgstr "撤消上次操作"

#: easy_abc.py:6157
msgid "&Redo"
msgstr "恢复(&R)"

#: easy_abc.py:6157
msgid "Redo the last action"
msgstr "重做最后一个动作"

#: easy_abc.py:6159
msgid "&Cut"
msgstr "剪切(&C)"

#: easy_abc.py:6159
msgid "Cut the selection and put it on the clipboard"
msgstr "剪切选择并将其放在剪贴板上"

#: easy_abc.py:6160
msgid "&Copy"
msgstr "复制(&C)"

#: easy_abc.py:6160
msgid "Copy the selection and put it on the clipboard"
msgstr "复制选择并将其放在剪贴板上"

#: easy_abc.py:6161
msgid "&Paste"
msgstr "粘贴(&P)"

#: easy_abc.py:6161
msgid "Paste clipboard contents"
msgstr "粘贴剪贴板内容"

#: easy_abc.py:6162
msgid "&Delete"
msgstr "刪除(&D)"

#: easy_abc.py:6162
msgid "Delete the selection"
msgstr "删除选择内容"

#: easy_abc.py:6169
msgid "&Transpose"
msgstr "移调(&T)"

#: easy_abc.py:6170
msgid "&Change note length"
msgstr "更改音符长度(&C)"

#: easy_abc.py:6171
msgid "Double note lengths"
msgstr "双倍音符时值"

#: easy_abc.py:6172
msgid "Halve note lengths"
msgstr "减半音符长度"

#: easy_abc.py:6173
msgid "A&lign bars"
msgstr "对齐小节(&L)"

#: easy_abc.py:6175
msgid "&Find..."
msgstr "查找(&F)..."

#: easy_abc.py:6177
msgid "Find &Next"
msgstr "查找下一个(&N)"

#: easy_abc.py:6178
msgid "&Replace..."
msgstr "替换(&R)..."

#: easy_abc.py:6180
msgid "&Select all"
msgstr "全选(&S)"

#: easy_abc.py:6181
msgid "&Settings"
msgstr "设置(S)"

#: easy_abc.py:6182
msgid "&ABC settings"
msgstr "ABC 设置(&A)"

#: easy_abc.py:6183
msgid "&Midi device settings"
msgstr "Midi 设备设置(&M)"

#: easy_abc.py:6184
msgid "ABC &typing assistance"
msgstr "ABC 打字帮助(&T)"

#: easy_abc.py:6186
msgid "&Clear cache"
msgstr "清除缓存(&C)"

#: easy_abc.py:6187
msgid "Cold &restart"
msgstr "冷启动(&R)"

#: easy_abc.py:6188
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: easy_abc.py:6189
msgid "Generate &incipits file..."
msgstr "生成初始文件(&I)..."

#: easy_abc.py:6190
msgid "&View incipits..."
msgstr "查看初始文件(&V)..."

#: easy_abc.py:6192
msgid "&Renumber X: fields..."
msgstr "重新编号 X: 字段(&R)..."

#: easy_abc.py:6193
msgid "&Sort tunes..."
msgstr "排序乐谱(&S)..."

#: easy_abc.py:6194
msgid "&View"
msgstr "视图(&V)"

#: easy_abc.py:6195
msgid "&Internals"
msgstr "内部结构(&I)"

#: easy_abc.py:6196 easy_abc.py:8500
msgid "Messages"
msgstr "消息"

#: easy_abc.py:6196
msgid "Show warnings and errors"
msgstr "显示警告和错误"

#: easy_abc.py:6197
msgid "Input processed tune"
msgstr "输入已处理的乐谱"

#: easy_abc.py:6198
msgid "Output midi file"
msgstr "输出 midi 文件"

#: easy_abc.py:6199
msgid "Show settings status"
msgstr "显示设置状态"

#: easy_abc.py:6200
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: easy_abc.py:6201
msgid "&Show fields and commands reference"
msgstr "显示字段和命令参考(&S)"

#: easy_abc.py:6203
msgid "&EasyABC Help"
msgstr "EasyABC 帮助(&E)"

#: easy_abc.py:6203
msgid "Link to EasyABC Website"
msgstr "链接到 EasyABC 网站"

#: easy_abc.py:6204
msgid "&ABC Standard Version 2.1"
msgstr "ABC 标准版本 2.1 (&A)"

#: easy_abc.py:6204
msgid "Link to the ABC Standard version 2.1"
msgstr "链接到 ABC 标准 2.1 版"

#: easy_abc.py:6205
msgid "&Learn ABC"
msgstr "学习ABC (&L)"

#: easy_abc.py:6205
msgid "Link to the ABC notation website"
msgstr "链接到 ABC 符号网站"

#: easy_abc.py:6206
msgid "&Abcm2ps help"
msgstr "Abcm2ps 帮助(&A)"

#: easy_abc.py:6206
msgid "Link to the Abcm2ps website"
msgstr "链接到 Abcm2ps 网站"

#: easy_abc.py:6207
msgid "&Abc2midi help"
msgstr "Abc2midi 帮助(&A)"

#: easy_abc.py:6207
msgid "Link to the Abc2midi website"
msgstr "链接到 Abc2midi 网站"

#: easy_abc.py:6208
msgid "ABC &Quick Reference Card"
msgstr "ABC 快速参考卡(&Q)"

#: easy_abc.py:6208
msgid "Link to a PDF with the most common ABC commands"
msgstr "链接到通用 ABC 命令的 PDF"

#: easy_abc.py:6210
msgid "&Check for update..."
msgstr "检查更新(&C)…"

#: easy_abc.py:6210
msgid "Link to EasyABC download page"
msgstr "EasyABC 下载页面的链接"

#: easy_abc.py:6212 easy_abc.py:8461
msgid "About EasyABC"
msgstr "关于 EasyABC"

#: easy_abc.py:6273
msgid "You need to create the midi file by playing the tune"
msgstr "您需要通过播放曲子来创建 MIDI 文件"

#: easy_abc.py:6306 easy_abc.py:6383 easy_abc.py:6409
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: easy_abc.py:6311
msgid "Find & Replace"
msgstr "查找和替换(&R)"

#: easy_abc.py:6358
#, python-format
msgid "%d occurrences successfully replaced."
msgstr "成功替换了 %d 次"

#: easy_abc.py:6360 easy_abc.py:6383 easy_abc.py:6409
#, python-format
msgid "Cannot find \"%s\""
msgstr "找不到 “%s”"

#: easy_abc.py:6361
msgid "Replace All"
msgstr "全部替换"

#: easy_abc.py:6462
#, python-format
msgid ""
"This will remove %(count)s temporary files stored in the directory %(dir)s "
"that in total use %(size).2f MB of your disk space. Proceed?"
msgstr ""
"这将删除 %(count)s 个存储在目录 %(dir)s 中的临时文件，这些文件总共使用了 "
"%(size).2f MB 的磁盘空间。继续吗？"

#: easy_abc.py:6463
msgid "Clear cache?"
msgstr "清除缓存？"

#: easy_abc.py:6475
msgid ""
"This will close EasyAbc and put it in a state so that it starts with default "
"settings.i.e. the file settings1.3 will be deleted."
msgstr ""
"这将关闭 EasyAbc 并将其置于以默认设置启动的状态。即文件 settings1.3 将被删"
"除。"

#: easy_abc.py:6505
msgid "Select a font for the ABC editor"
msgstr "为 ABC 编辑器选择字体"

#: easy_abc.py:6513
msgid "ABC fields and commands reference"
msgstr "ABC 字段和命令参考"

#: easy_abc.py:7997
msgid "nwc2xml error"
msgstr "nwc2xml 错误"

#: easy_abc.py:8073
msgid "Name of tune"
msgstr "乐谱名称"

#: easy_abc.py:8225
msgid ""
"abcm2ps was not found here. You need it to view the music. Go to settings "
"and indicate the path."
msgstr "此处未找到 abcm2ps。您需要它来查看音乐。转到设置并指明路径。"

#: easy_abc.py:8236
msgid ""
"abc2midi was not found here. You need it to play the music. Go to settings "
"and indicate the path."
msgstr "此处未找到 abc2midi。您需要它来播放音乐。进入设置并指明路径。"

#: easy_abc.py:8248
msgid ""
"midi2abc was not found here. You need it to play the music. Go to settings "
"and indicate the path."
msgstr "这里没有找到midi2abc。你需要它来播放音乐。进入设置并指明路径。"

#: easy_abc.py:8260
msgid ""
"abc2abc was not found here. You need it to transpose the music. Go to "
"settings and indicate the path."
msgstr "此处未找到 abc2abc。您需要它来移调音乐。转到设置并指明路径。"

#: easy_abc.py:8269
msgid ""
"The midiplayer was not found. You will not be able to play the MIDI file."
msgstr "找不到 midiplayer。您将无法播放 MIDI 文件。"

#: easy_abc.py:8293
#, python-format
msgid "The executable %s could not be found"
msgstr "无法找到可执行文件 %s"

#: easy_abc.py:8528
msgid "Processed Abc Tune"
msgstr "已处理的 Abc 乐谱"

#: tune_actions.py:286
msgid "Less options"
msgstr "更少的选项"

#: tune_actions.py:288
msgid "More options"
msgstr "更多选项"

#: tune_actions.py:427
msgid "Convert to annotation"
msgstr "转换为注释"

#: tune_actions.py:461
msgid "No accidental"
msgstr "无临时变音记号"

#: tune_actions.py:462
msgid "Natural"
msgstr "还原号"

#: tune_actions.py:463
msgid "Sharp"
msgstr "升号"

#: tune_actions.py:464
msgid "Flat"
msgstr "降号"

#: tune_actions.py:465
msgid "Double sharp"
msgstr "重升号"

#: tune_actions.py:466
msgid "Double flat"
msgstr "重降号"

#: tune_actions.py:467
msgid "Half sharp"
msgstr "半升号(四分之一升号)"

#: tune_actions.py:468
msgid "Half flat"
msgstr "半降号(四分之一降号)"

#: tune_actions.py:469
msgid "Sharp and a half"
msgstr "四分之三升号"

#: tune_actions.py:470
msgid "Flat and a half"
msgstr "四分之三降号"

#: tune_actions.py:473
msgid "Change accidental"
msgstr "改变临时变音记号"

#: tune_actions.py:478
msgid "Common time (4/4)"
msgstr "普通拍子 (4/4)"

#: tune_actions.py:479
msgid "Cut time (2/2)"
msgstr "缩短时间 (2/2)"

#: tune_actions.py:480
msgid "2/4"
msgstr "2/4"

#: tune_actions.py:481
msgid "3/4"
msgstr "3/4"

#: tune_actions.py:482
msgid "4/4"
msgstr "4/4"

#: tune_actions.py:483
msgid "6/4"
msgstr "6/4"

#: tune_actions.py:484
msgid "6/8"
msgstr "6/8"

#: tune_actions.py:485
msgid "9/8"
msgstr "9/8"

#: tune_actions.py:486
msgid "12/8"
msgstr "12/8"

#: tune_actions.py:489
msgid "Change meter"
msgstr "改变节拍"

#: tune_actions.py:494 tune_actions.py:506
msgid "half note"
msgstr "二分音符"

#: tune_actions.py:495 tune_actions.py:508
msgid "quarter note"
msgstr "四分音符"

#: tune_actions.py:496 tune_actions.py:509
msgid "eighth note"
msgstr "八分音符"

#: tune_actions.py:497 tune_actions.py:510
msgid "sixteenth note"
msgstr "十六分音符"

#: tune_actions.py:500 tune_actions.py:513
msgid "Change note length"
msgstr "改变音符长度"

#: tune_actions.py:505
msgid "three quarter note"
msgstr "四分之三音符"

#: tune_actions.py:507
msgid "three eighth note"
msgstr "八分之三音符"

#: tune_actions.py:518
msgid "Change second note length"
msgstr "更改第二个音符长度"

#: tune_actions.py:523
msgid "Only name"
msgstr "仅名称"

#: tune_actions.py:524
msgid "Only speed"
msgstr "仅速度"

#: tune_actions.py:525
msgid "Name & speed"
msgstr "名称和速度"

#: tune_actions.py:528
msgid "Change tempo notation"
msgstr "更改节拍符号"

#: tune_actions.py:566
msgid "Larghissimo"
msgstr ""

#: tune_actions.py:567
msgid "Grave"
msgstr "反引号"

#: tune_actions.py:568
msgid "Lento"
msgstr ""

#: tune_actions.py:569
msgid "Largo"
msgstr "缓慢地"

#: tune_actions.py:570
msgid "Adagio"
msgstr "慢板"

#: tune_actions.py:571
msgid "Adagietto"
msgstr "柔板"

#: tune_actions.py:572
msgid "Andante"
msgstr "缓慢地"

#: tune_actions.py:573
msgid "Andantino"
msgstr ""

#: tune_actions.py:574
msgid "Moderato"
msgstr "中板"

#: tune_actions.py:575
msgid "Allegretto"
msgstr "快板(Allegretto)"

#: tune_actions.py:576
msgid "Allegro"
msgstr "快板(Allegro)"

#: tune_actions.py:577
msgid "Vivace"
msgstr "活泼"

#: tune_actions.py:578
msgid "Presto"
msgstr "急板"

#: tune_actions.py:579
msgid "Prestissimo"
msgstr ""

#: tune_actions.py:582
msgid "Change tempo name"
msgstr "更改速度名称"

#: tune_actions.py:587
msgid "Note up"
msgstr "音符上移"

#: tune_actions.py:588
msgid "Note down"
msgstr "音符下移"

#: tune_actions.py:589
msgid "Third up"
msgstr "上移三度"

#: tune_actions.py:590
msgid "Third down"
msgstr "下移三度"

#: tune_actions.py:591 tune_actions.py:1105 tune_actions.py:1115
msgid "Octave up"
msgstr "上移八度"

#: tune_actions.py:592 tune_actions.py:1106 tune_actions.py:1116
msgid "Octave down"
msgstr "下移八度"

#: tune_actions.py:596
msgid "Change pitch"
msgstr "改变音高"

#: tune_actions.py:664
msgid "Change duration"
msgstr "更改持续时间"

#: tune_actions.py:791
msgid "One measure"
msgstr "一小节"

#: tune_actions.py:792
msgid "Double measures"
msgstr "双小节"

#: tune_actions.py:793
msgid "Half measures"
msgstr "半小节"

#: tune_actions.py:794
msgid "Increase measures"
msgstr "增加小节"

#: tune_actions.py:795
msgid "Decrease measures"
msgstr "减少小节"

#: tune_actions.py:796
msgid "Normal rest"
msgstr "普通休息"

#: tune_actions.py:807 tune_actions.py:821
msgid "Default length"
msgstr "默认长度"

#: tune_actions.py:808 tune_actions.py:822
msgid "Halve note length"
msgstr "减半音符长度"

#: tune_actions.py:809 tune_actions.py:823
msgid "Double note length"
msgstr "双倍音符长度"

#: tune_actions.py:810 tune_actions.py:824
msgid "Dotted note"
msgstr "附点音符"

#: tune_actions.py:811 tune_actions.py:825
msgid "This note dotted, next note halved"
msgstr "此音符加点，下个音符时值减半"

#: tune_actions.py:812 tune_actions.py:826
msgid "This note halved, next note dotted"
msgstr "本音符时值减半，下个音符加点"

#: tune_actions.py:813
msgid "Tie / untie"
msgstr "启用平滑"

#: tune_actions.py:827
msgid "Whole measure"
msgstr "整小节"

#: tune_actions.py:835 tune_actions.py:1783
msgid "Optional sharp"
msgstr "可选升号"

#: tune_actions.py:836 tune_actions.py:1784
msgid "Optional natural"
msgstr ""

#: tune_actions.py:837 tune_actions.py:1785
msgid "Optional flat"
msgstr "可选降号"

#: tune_actions.py:838
msgid "Ritenuto"
msgstr ""

#: tune_actions.py:841
msgid "Change annotation"
msgstr "改变注释"

#: tune_actions.py:847
msgid "Above"
msgstr "上方"

#: tune_actions.py:848
msgid "Below"
msgstr "下方"

#: tune_actions.py:849
msgid "Left"
msgstr "左侧"

#: tune_actions.py:850
msgid "Right"
msgstr "右侧"

#: tune_actions.py:851
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: tune_actions.py:854
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: tune_actions.py:859
msgid "Bar line"
msgstr "小节线"

#: tune_actions.py:860
msgid "Double bar line"
msgstr "双小节线"

#: tune_actions.py:861
msgid "Thin-thick double bar line"
msgstr "细粗小节线"

#: tune_actions.py:862
msgid "Dotted bar"
msgstr "圆点小节线"

#: tune_actions.py:863
msgid "Thick-thin double bar line"
msgstr "粗细小节线"

#: tune_actions.py:864
msgid "Start of repeated section"
msgstr "重复部分的开始"

#: tune_actions.py:865
msgid "End of repeated section"
msgstr "重复部分结束"

#: tune_actions.py:866
msgid "First ending"
msgstr "第一个结尾"

#: tune_actions.py:867
msgid "Second ending"
msgstr "第二个结尾"

#: tune_actions.py:868
msgid "Both end and start of repetition"
msgstr "重复的结束和开始"

#: tune_actions.py:869 tune_elements.py:954
msgid "Voice overlay"
msgstr "声部叠加"

#: tune_actions.py:870
msgid "Invisible bar"
msgstr "隐形小节"

#: tune_actions.py:873
msgid "Change bar"
msgstr "改变小节"

#: tune_actions.py:878 tune_actions.py:887
msgid "Visible"
msgstr "可见"

#: tune_actions.py:879 tune_actions.py:888
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: tune_actions.py:882 tune_actions.py:891
msgid "Visibility"
msgstr "可见状态"

#: tune_actions.py:896
msgid "Appoggiatura"
msgstr "倚音"

#: tune_actions.py:897
msgid "Acciaccatura"
msgstr "碎音"

#: tune_actions.py:900
msgid "Appoggiatura/acciaccatura"
msgstr "倚音/碎音"

#: tune_actions.py:942
msgid "6 sharps"
msgstr "6 个升号"

#: tune_actions.py:943
msgid "5 sharps"
msgstr "5 个升号"

#: tune_actions.py:944
msgid "4 sharps"
msgstr "4 个升号"

#: tune_actions.py:945
msgid "3 sharps"
msgstr "3 个升号"

#: tune_actions.py:946
msgid "2 sharps"
msgstr "2 个升号"

#: tune_actions.py:947
msgid "1 sharp"
msgstr "1 个升号"

#: tune_actions.py:948
msgid "0 sharps/flats"
msgstr "0 个升降号"

#: tune_actions.py:949
msgid "1 flat"
msgstr "1 个降号"

#: tune_actions.py:950
msgid "2 flats"
msgstr "2 个降号"

#: tune_actions.py:951
msgid "3 flats"
msgstr "3 个降号"

#: tune_actions.py:952
msgid "4 flats"
msgstr "4 个降号"

#: tune_actions.py:953
msgid "5 flats"
msgstr "5 个降号"

#: tune_actions.py:954
msgid "6 flats"
msgstr "6 个降号"

#: tune_actions.py:1006
msgid "Major (Ionian)"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1007
msgid "Minor (Aeolian)"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1008
msgid "Dorian"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1009
msgid "Mixolydian"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1010
msgid "Phrygian"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1011
msgid "Lydian"
msgstr "吕底亚语"

#: tune_actions.py:1012
msgid "Locrian"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1015
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: tune_actions.py:1053 tune_actions.py:1094 tune_actions.py:1104
#: tune_actions.py:1114
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: tune_actions.py:1054
msgid "Treble clef"
msgstr "高音谱号"

#: tune_actions.py:1055
msgid "Bass clef"
msgstr "低音谱号"

#: tune_actions.py:1056
msgid "Tenor clef"
msgstr "次中音谱号"

#: tune_actions.py:1057
msgid "Alto clef"
msgstr "次高音谱号"

#: tune_actions.py:1058
msgid "Soprano clef"
msgstr "女高音谱号"

#: tune_actions.py:1059
msgid "Mezzo-soprano clef"
msgstr "女中音谱号"

#: tune_actions.py:1060
msgid "Baritone clef"
msgstr "上低音谱号"

#: tune_actions.py:1061
msgid "Percussion clef"
msgstr "打击乐谱号"

#: tune_actions.py:1065
msgid "Clef"
msgstr "低音谱号"

#: tune_actions.py:1095
msgid "Octave higher (8va)"
msgstr "高八度 (8va)"

#: tune_actions.py:1096
msgid "Octave lower (8va bassa)"
msgstr "低八度 (8va bassa)"

#: tune_actions.py:1099
msgid "Staff transpose"
msgstr "五线谱移调"

#: tune_actions.py:1109
msgid "Playback transpose"
msgstr "播放移调"

#: tune_actions.py:1119
msgid "Octave shift"
msgstr "八度偏移"

#: tune_actions.py:1155
msgid "Change dynamics mark"
msgstr "改变力度标记"

#: tune_actions.py:1160
msgid "Change fingering"
msgstr "换指法"

#: tune_actions.py:1165
msgid "Change ornament"
msgstr "改变装饰"

#: tune_actions.py:1170
msgid "Change direction marker"
msgstr "改变反复记号"

#: tune_actions.py:1175
msgid "Change articulation marker"
msgstr "改变发音记号"

#: tune_actions.py:1180
msgid "Change chord"
msgstr "改变和弦"

#: tune_actions.py:1213
msgid "Major"
msgstr "大调"

#: tune_actions.py:1214
msgid "Minor"
msgstr "小调"

#: tune_actions.py:1215
msgid "Diminished"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1216
msgid "Augmented"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1217
msgid "Suspended"
msgstr "已暂停"

#: tune_actions.py:1218
msgid "Suspended (2nd)"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1219
msgid "Seventh"
msgstr "七度"

#: tune_actions.py:1220
msgid "Major seventh"
msgstr "大七度"

#: tune_actions.py:1222
msgid "Minor seventh"
msgstr "小七度"

#: tune_actions.py:1224
msgid "Augmented seventh"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1225
msgid "Diminished seventh"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1226
msgid "Major sixth"
msgstr "大六度"

#: tune_actions.py:1227
msgid "Minor sixth"
msgstr "小六度"

#: tune_actions.py:1228
msgid "Half-diminished seventh"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1230
msgid "Power-chord (no third)"
msgstr "强力和弦（无三度）"

#: tune_actions.py:1231
msgid "Seventh suspended"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1232
msgid "Seventh suspended (2nd)"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1233
msgid "Dominant 9th"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1235
msgid "Major 9th"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1236
msgid "Minor Dominant 9th"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1243
msgid "Dominant 11th"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1246
msgid "Change chord name"
msgstr "更改和弦名称"

#: tune_actions.py:1254
msgid "Root position"
msgstr "根位置"

#: tune_actions.py:1255
msgid "First inversion"
msgstr "第一次反复"

#: tune_actions.py:1256
msgid "Second inversion"
msgstr "第二次反复"

#: tune_actions.py:1259
msgid "Change bass note"
msgstr "改变低音音符"

#: tune_actions.py:1267 tune_actions.py:2174
msgid "Normal"
msgstr "普通的"

#: tune_actions.py:1268
msgid "Dashed"
msgstr "虚线"

#: tune_actions.py:1271
msgid "Change slur"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1276
msgid "Change redefinable symbol"
msgstr "更改可重新定义的符号"

#: tune_actions.py:1302
msgid "Change instrument"
msgstr "换乐器"

#: tune_actions.py:1313
msgid "Change channel"
msgstr "改变声道"

#: tune_actions.py:1322
#, fuzzy
#| msgid "High Tom"
msgid "High Q"
msgstr "高音嗵鼓"

#: tune_actions.py:1323
msgid "Slap"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1324
msgid "Scratch Push"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1325
msgid "Scratch Pull"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1326
#, fuzzy
#| msgid "Side Stick"
msgid "Sticks"
msgstr "敲鼓边"

#: tune_actions.py:1327
msgid "Square Click"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1328
msgid "Metronome Click"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1329
msgid "Metronome Bell"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1330
msgid "Acoustic Bass Drum"
msgstr "传统低音大鼓"

#: tune_actions.py:1331
msgid "Bass Drum 1"
msgstr "低音鼓 1"

#: tune_actions.py:1332
msgid "Side Stick"
msgstr "敲鼓边"

#: tune_actions.py:1333
msgid "Acoustic Snare"
msgstr "原声军鼓"

#: tune_actions.py:1334
msgid "Hand Clap"
msgstr "拍手"

#: tune_actions.py:1335
msgid "Electric Snare"
msgstr "电子小鼓"

#: tune_actions.py:1336
msgid "Low Floor Tom"
msgstr "低音落地嗵鼓"

#: tune_actions.py:1337
msgid "Closed Hi Hat"
msgstr "弱音踩镲"

#: tune_actions.py:1338
msgid "High Floor Tom"
msgstr "高音落地嗵鼓"

#: tune_actions.py:1339
msgid "Pedal Hi-Hat"
msgstr "踏踩镲"

#: tune_actions.py:1340
msgid "Low Tom"
msgstr "低音嗵鼓"

#: tune_actions.py:1341
msgid "Open Hi-Hat"
msgstr "开音踩镲"

#: tune_actions.py:1342
msgid "Low-Mid Tom"
msgstr "中低音嗵鼓"

#: tune_actions.py:1343
msgid "Hi Mid Tom"
msgstr "中高音嗵鼓"

#: tune_actions.py:1344
msgid "Crash Cymbal 1"
msgstr "吊镲 1"

#: tune_actions.py:1345
msgid "High Tom"
msgstr "高音嗵鼓"

#: tune_actions.py:1346
msgid "Ride Cymbal 1"
msgstr "节奏钹 1"

#: tune_actions.py:1347
msgid "Chinese Cymbal"
msgstr "中国钹"

#: tune_actions.py:1348
msgid "Ride Bell"
msgstr "钟镲"

#: tune_actions.py:1349
msgid "Tambourine"
msgstr "铃鼓"

#: tune_actions.py:1350
msgid "Splash Cymbal"
msgstr "响钹"

#: tune_actions.py:1351
msgid "Cowbell"
msgstr "牛铃"

#: tune_actions.py:1352
msgid "Crash Cymbal 2"
msgstr "吊镲 2"

#: tune_actions.py:1353
msgid "Vibraslap"
msgstr "颤音叉"

#: tune_actions.py:1354
msgid "Ride Cymbal 2"
msgstr "节奏钹 2"

#: tune_actions.py:1355
msgid "Hi Bongo"
msgstr "高音邦戈鼓"

#: tune_actions.py:1356
msgid "Low Bongo"
msgstr "低音邦戈鼓"

#: tune_actions.py:1357
msgid "Mute Hi Conga"
msgstr "闷高音康加鼓"

#: tune_actions.py:1358
msgid "Open Hi Conga"
msgstr "开高音康加鼓"

#: tune_actions.py:1359
msgid "Low Conga"
msgstr "低音康加鼓"

#: tune_actions.py:1360
msgid "High Timbale"
msgstr "高音廷巴鼓"

#: tune_actions.py:1361
msgid "Low Timbale"
msgstr "低音廷巴鼓"

#: tune_actions.py:1362
msgid "High Agogo"
msgstr "高音Agogo"

#: tune_actions.py:1363
msgid "Low Agogo"
msgstr "低音Agogo"

#: tune_actions.py:1364
msgid "Cabasa"
msgstr "铁沙铃"

#: tune_actions.py:1365
msgid "Maracas"
msgstr "砂槌"

#: tune_actions.py:1366
msgid "Short Whistle"
msgstr "短口哨"

#: tune_actions.py:1367
msgid "Long Whistle"
msgstr "长口哨"

#: tune_actions.py:1368
msgid "Short Guiro"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1369
msgid "Long Guiro"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1370
msgid "Claves"
msgstr "响棒"

#: tune_actions.py:1371
msgid "Hi Wood Block"
msgstr "高音响板"

#: tune_actions.py:1372
msgid "Low Wood Block"
msgstr "低音响板"

#: tune_actions.py:1373
msgid "Mute Cuica"
msgstr "弱音Cuica鼓"

#: tune_actions.py:1374
msgid "Open Cuica"
msgstr "响Cuica鼓"

#: tune_actions.py:1375
msgid "Mute Triangle"
msgstr "弱音三角铁"

#: tune_actions.py:1376
msgid "Open Triangle"
msgstr "响三角铁"

#: tune_actions.py:1377
msgid "Shaker"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1378
#, fuzzy
#| msgid "Ride Bell"
msgid "Jingle Bell"
msgstr "钟镲"

#: tune_actions.py:1379
msgid "Belltree"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1380
msgid "Castanets"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1381
msgid "Closed Surdo"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1382
#, fuzzy
#| msgid "Open Cuica"
msgid "Open Surdo"
msgstr "响Cuica鼓"

#: tune_actions.py:1385
msgid "Change percussion instrument"
msgstr "更换打击乐器"

#: tune_actions.py:1391
msgid "Muted"
msgstr "静音"

#: tune_actions.py:1404
msgid "Change volume"
msgstr "调整音量"

#: tune_actions.py:1421 tune_actions.py:1422 tune_actions.py:1423
#: tune_actions.py:1424 tune_actions.py:1425 tune_actions.py:1429
#: tune_actions.py:1430 tune_actions.py:1431 tune_actions.py:1432
#: tune_actions.py:1433
msgid "Preset"
msgstr "预设"

#: tune_actions.py:1426 tune_actions.py:1434
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: tune_actions.py:1437
msgid "Change guitar pattern"
msgstr "更改吉他模式"

#: tune_actions.py:1452
msgid "Fundamental"
msgstr "基础"

#: tune_actions.py:1453 tune_elements.py:1024
msgid "Chord"
msgstr "和弦"

#: tune_actions.py:1454 tune_elements.py:1043
msgid "Rest"
msgstr "休止符"

#: tune_actions.py:1455
msgid "Double duration"
msgstr "时值加倍"

#: tune_actions.py:1456
msgid "Fundamental plus chord"
msgstr "基础和弦"

#: tune_actions.py:1457 tune_actions.py:1461
msgid "Lowest note"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1458 tune_actions.py:1462
msgid "Second note"
msgstr "第二个音符"

#: tune_actions.py:1459 tune_actions.py:1463
msgid "Third note"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1460 tune_actions.py:1464
msgid "Fourth note"
msgstr "第四个音符"

#: tune_actions.py:1461 tune_actions.py:1462 tune_actions.py:1463
#: tune_actions.py:1464
msgid "an octave higher"
msgstr "高八度"

#: tune_actions.py:1467
msgid "Insert pattern"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1472
msgid "Change time"
msgstr "改变时间"

#: tune_actions.py:1477
msgid "Double time"
msgstr "双倍时间"

#: tune_actions.py:1480
msgid "Half time"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1527
#, python-brace-format
msgid "Learn {0}..."
msgstr "学习{0}..."

#: tune_actions.py:1530
msgid "more"
msgstr "更多"

#: tune_actions.py:1593
msgid "Full ABC specification"
msgstr "完整的 ABC 规范"

#: tune_actions.py:1605
msgid "New tune"
msgstr "新乐谱"

#: tune_actions.py:1615
msgid "Unknown composer"
msgstr "未知作曲家"

#: tune_actions.py:1633
msgid "New tune with multiple voices"
msgstr "多声部新乐谱"

#: tune_actions.py:1659
msgid "New drum score"
msgstr "新的鼓乐谱"

#: tune_actions.py:1683
msgid "Add voice"
msgstr "增加声部"

#: tune_actions.py:1699
msgid "Replace invalid characters"
msgstr "替换无效字符"

#: tune_actions.py:1721
msgid "New line"
msgstr "换行"

#: tune_actions.py:1736
msgid "Space"
msgstr "空格"

#: tune_actions.py:1752
msgid "New note/rest"
msgstr "新音符/休止符"

#: tune_actions.py:1781 tune_elements.py:968 tune_elements.py:1034
msgid "Chord symbol"
msgstr "和弦符号"

#: tune_actions.py:1782
msgid "Between parenthesis"
msgstr "在括号之间"

#: tune_actions.py:1788
msgid "Insert annotation or chord"
msgstr "插入注释或和弦"

#: tune_actions.py:1799 tune_elements.py:850
msgid "Dynamics"
msgstr "力度记号"

#: tune_actions.py:1800 tune_elements.py:874
msgid "Ornament"
msgstr "装饰音记号"

#: tune_actions.py:1801 tune_elements.py:916
msgid "Articulation"
msgstr "奏法记号"

#: tune_actions.py:1802 tune_elements.py:892
msgid "Direction"
msgstr "反复记号"

#: tune_actions.py:1803
msgid "Shortcut symbol"
msgstr "快捷方式符号"

#: tune_actions.py:1804 tune_elements.py:856
msgid "Fingering"
msgstr "指法记号"

#: tune_actions.py:1805
#, fuzzy
#| msgid "No accidental"
msgid "Accidental"
msgstr "无临时变音记号"

#: tune_actions.py:1808
msgid "Insert decoration"
msgstr "插入装饰音"

#: tune_actions.py:1819
msgid "Add slur"
msgstr "增加连线"

#: tune_actions.py:1830
msgid "Add bar"
msgstr "增加小节"

#: tune_actions.py:1872
msgid "Combine using beam"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1884
msgid "Combine to chord"
msgstr "结合和弦"

#: tune_actions.py:1896
msgid "Make triplets"
msgstr ""

#: tune_actions.py:1908
msgid "Show single voice"
msgstr "显示单声部"

#: tune_actions.py:1942
msgid "Show all voices"
msgstr "显示所有声部"

#: tune_actions.py:1961
msgid "Show additional voice"
msgstr "显示额外的声部"

#: tune_actions.py:1993
msgid "Hide voice"
msgstr "隐藏声部"

#: tune_actions.py:2031
msgid "Group together on same stave"
msgstr "在同一个谱表上组合在一起"

#: tune_actions.py:2044
msgid "Brace together"
msgstr ""

#: tune_actions.py:2057
msgid "Bracket together"
msgstr ""

#: tune_actions.py:2062
msgid "Toggle continued bar lines"
msgstr "切换连续的小节线"

#: tune_actions.py:2079
msgid "Simplify note"
msgstr "简化音符"

#: tune_actions.py:2101 tune_elements.py:80
msgid "Book"
msgstr "书"

#: tune_actions.py:2103 tune_elements.py:82
msgid "Discography"
msgstr ""

#: tune_actions.py:2104 tune_elements.py:83
msgid "File url"
msgstr "文件地址"

#: tune_actions.py:2105 tune_elements.py:84
msgid "Group"
msgstr "组合"

#: tune_actions.py:2106 tune_elements.py:85
msgid "History"
msgstr "历史"

#: tune_actions.py:2107 tune_elements.py:91
msgid "Notes"
msgstr "音符"

#: tune_actions.py:2108 tune_elements.py:92
msgid "Origin"
msgstr "来源"

#: tune_actions.py:2109 tune_elements.py:93
msgid "Parts"
msgstr "分谱"

#: tune_actions.py:2111 tune_elements.py:95
msgid "Rhythm"
msgstr "节奏"

#: tune_actions.py:2112 tune_elements.py:97
msgid "Source"
msgstr "源代码"

#: tune_actions.py:2113 tune_elements.py:99
msgid "Tune title"
msgstr "乐谱标题"

#: tune_actions.py:2114 tune_elements.py:102
msgid "Words (note aligned)"
msgstr "歌词（对齐音符）"

#: tune_actions.py:2115 tune_elements.py:103
msgid "Words (at the end)"
msgstr "歌词（结尾）"

#: tune_actions.py:2116 tune_elements.py:104
msgid "Reference number"
msgstr "参考编号"

#: tune_actions.py:2117 tune_elements.py:105
msgid "Transcription"
msgstr "转录"

#: tune_actions.py:2120
#, fuzzy
#| msgid "Field"
msgid "Fields"
msgstr "字段"

#: tune_actions.py:2147 tune_actions.py:2151 tune_actions.py:2152
msgid "Page width"
msgstr "页面宽度"

#: tune_actions.py:2148
msgid "Page height"
msgstr "页面高度"

#: tune_actions.py:2149
msgid "Top margin"
msgstr "上边距"

#: tune_actions.py:2150
msgid "Bottom margin"
msgstr "底边距"

#: tune_actions.py:2153
msgid "Staff width"
msgstr "五线谱宽度"

#: tune_actions.py:2154
msgid "Page orientation"
msgstr "页面方向"

#: tune_actions.py:2157
msgid "Change page format"
msgstr "更改页面格式"

#: tune_actions.py:2163
msgid "Start of every line"
msgstr "每一行的开始"

#: tune_actions.py:2164
msgid "Every measure"
msgstr "每个小节"

#: tune_actions.py:2165
msgid "Every 4 measures"
msgstr "每 4 小节"

#: tune_actions.py:2166
msgid "Every 5 measures"
msgstr "每 5 小节"

#: tune_actions.py:2169
msgid "Show measure numbers"
msgstr "显示小节号"

#: tune_actions.py:2175
msgid "Boxed"
msgstr "外框"

#: tune_actions.py:2178
msgid "Show measure box"
msgstr "显示小节边框"

#: tune_actions.py:2183
msgid "Zero"
msgstr "零"

#: tune_actions.py:2184
msgid "One"
msgstr "一"

#: tune_actions.py:2187
msgid "First measure number"
msgstr "第一个小节编号"

#: tune_actions.py:2192
msgid "Title font"
msgstr "标题字体"

#: tune_actions.py:2193
msgid "Subtitle font"
msgstr "字幕字体"

#: tune_actions.py:2194
msgid "Composer font"
msgstr "作曲家字体"

#: tune_actions.py:2195
msgid "Parts font"
msgstr "分谱字体"

#: tune_actions.py:2196
msgid "Tempo font"
msgstr "节奏字体"

#: tune_actions.py:2197
msgid "Guitar chord font"
msgstr "吉他和弦字体"

#: tune_actions.py:2198
msgid "Annotation font"
msgstr "注释字体"

#: tune_actions.py:2199
msgid "Info font"
msgstr "信息字体"

#: tune_actions.py:2200
msgid "Text font"
msgstr "文本字体"

#: tune_actions.py:2201
msgid "Vocal font"
msgstr ""

#: tune_actions.py:2202
msgid "Words font"
msgstr "歌词字体"

#: tune_actions.py:2203
msgid "Custom font 1"
msgstr "自定义字体1"

#: tune_actions.py:2204
msgid "Custom font 2"
msgstr "自定义字体2"

#: tune_actions.py:2205
msgid "Custom font 3"
msgstr "自定义字体3"

#: tune_actions.py:2206
msgid "Custom font 4"
msgstr "自定义字体4"

#: tune_actions.py:2209
msgid "Change font directive"
msgstr "改变字体指令"

#: tune_actions.py:2214 tune_actions.py:2224
msgid "Page scale factor"
msgstr "页面缩放比例"

#: tune_actions.py:2215
msgid "Staff scale factor"
msgstr "五线谱缩放比例"

#: tune_actions.py:2218
msgid "Change scale directive"
msgstr "更改比例指令"

#: tune_actions.py:2223 tune_elements.py:638
msgid "Score layout"
msgstr "乐谱布局"

#: tune_actions.py:2225 tune_elements.py:646
msgid "Measure numbering"
msgstr "小节号"

#: tune_actions.py:2226 tune_elements.py:654
#, fuzzy
#| msgid "Hide voice"
msgid "Hide fields"
msgstr "隐藏声部"

#: tune_actions.py:2227
msgid "Playback"
msgstr "播放"

#: tune_actions.py:2230
msgid "Insert directive"
msgstr "插入指令"

#: tune_actions.py:2238 tune_elements.py:591
msgid "Chord instrument"
msgstr "和弦乐器"

#: tune_actions.py:2239
msgid "Chord volume"
msgstr "和弦音量"

#: tune_actions.py:2240 tune_elements.py:598
msgid "Bass instrument"
msgstr "低音乐器"

#: tune_actions.py:2241
msgid "Bass volume"
msgstr "低音音量"

#: tune_actions.py:2243
msgid "Accompaniment pattern (optional). Place after line with M:"
msgstr "伴奏模式（可选）。放在带有 M 的行之后："

#: tune_actions.py:2246 tune_elements.py:584
msgid "Instrument"
msgstr "乐器"

#: tune_actions.py:2246
msgid "Set instrument"
msgstr "设置乐器"

#: tune_actions.py:2247 tune_elements.py:622
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: tune_actions.py:2247
msgid "Set volume"
msgstr "设置音量"

#: tune_actions.py:2252
msgid "Insert playback directive"
msgstr "插入播放指令"

#: tune_actions.py:2257
msgid "break between syllables within a word"
msgstr "在一个单词中的音节之间换行"

#: tune_actions.py:2258
msgid "previous syllable is to be held for an extra note"
msgstr ""

#: tune_actions.py:2259
msgid "one note is skipped (* is equivalent to a blank syllable)"
msgstr "跳过一个音符（* 相当于一个空白音节）"

#: tune_actions.py:2260
msgid "appears as a space; aligns multiple words under one note"
msgstr "显示为一个空格；在一个音符下对齐多个单词"

#: tune_actions.py:2261
msgid "appears as hyphen; aligns multiple syllables under one note"
msgstr "显示为连字符；在一个音符下对齐多个音节"

#: tune_actions.py:2262 tune_actions.py:2271
msgid "advances to the next bar"
msgstr "前进到下一个小节"

#: tune_actions.py:2265 tune_actions.py:2274
msgid "Insert align symbol"
msgstr "插入对齐符号"

#: tune_actions.py:2270
msgid "one note is skipped"
msgstr "一个音符被跳过了"

#: tune_actions.py:2279 tune_actions.py:2312 tune_actions.py:2331
msgid "Key / clef"
msgstr "调号/谱号"

#: tune_actions.py:2284 tune_actions.py:2338
msgid "Change..."
msgstr "修改..."

#: tune_actions.py:2315 tune_actions.py:2352
msgid "Add..."
msgstr "增加..."

#: tune_actions.py:2373
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: tune_elements.py:78
msgid "Staff layout"
msgstr "五线谱布局"

#: tune_elements.py:79
msgid "Area"
msgstr "面积"

#: tune_elements.py:86
msgid "Instruction"
msgstr "说明"

#: tune_elements.py:87
msgid "Key"
msgstr "调号"

#: tune_elements.py:88
msgid "Unit note length"
msgstr "单位音符时值"

#: tune_elements.py:89
msgid "Meter"
msgstr "节拍"

#: tune_elements.py:90
msgid "Macro"
msgstr "宏"

#: tune_elements.py:96
msgid "Remark"
msgstr "备注"

#: tune_elements.py:98
msgid "Symbol line"
msgstr "符号行"

#: tune_elements.py:100
msgid "User defined"
msgstr "用户定义"

#: tune_elements.py:101
msgid "Voice"
msgstr "声部"

#: tune_elements.py:153
msgid "staccato mark"
msgstr "断奏记号"

#: tune_elements.py:154 tune_elements.py:171
msgid "Irish roll"
msgstr ""

#: tune_elements.py:155
msgid "fermata"
msgstr ""

#: tune_elements.py:156 tune_elements.py:177 tune_elements.py:178
#: tune_elements.py:179
msgid "accent or emphasis"
msgstr "重音或强调"

#: tune_elements.py:157
msgid "lowermordent"
msgstr "下波音"

#: tune_elements.py:158 tune_elements.py:221
msgid "coda"
msgstr "结尾"

#: tune_elements.py:159
msgid "uppermordent"
msgstr "上波音"

#: tune_elements.py:160 tune_elements.py:220
msgid "segno"
msgstr "反复记号(segno)"

#: tune_elements.py:161 tune_elements.py:164
msgid "trill"
msgstr "颤音"

#: tune_elements.py:162 tune_elements.py:197
msgid "down-bow"
msgstr ""

#: tune_elements.py:163 tune_elements.py:196
msgid "up-bow"
msgstr ""

#: tune_elements.py:165
msgid "start of an extended trill"
msgstr "延长颤音的开始"

#: tune_elements.py:166
msgid "end of an extended trill"
msgstr "延长颤音结束"

#: tune_elements.py:167
msgid "lower mordent"
msgstr "下行波音"

#: tune_elements.py:168
msgid "upper mordent"
msgstr "上行波音"

#: tune_elements.py:169
msgid "mordent"
msgstr "波音"

#: tune_elements.py:170
msgid "pralltriller"
msgstr ""

#: tune_elements.py:172
msgid "turn or gruppetto"
msgstr ""

#: tune_elements.py:173
msgid "a turn mark with a line through it"
msgstr ""

#: tune_elements.py:174
msgid "an inverted turn mark"
msgstr ""

#: tune_elements.py:175
msgid "an inverted turn mark with a line through it"
msgstr ""

#: tune_elements.py:176
msgid "arpeggio"
msgstr "琶音"

#: tune_elements.py:180 tune_elements.py:181
msgid "marcato"
msgstr ""

#: tune_elements.py:182
msgid "fermata or hold"
msgstr ""

#: tune_elements.py:183
msgid "upside down fermata"
msgstr ""

#: tune_elements.py:184
msgid "tenuto"
msgstr ""

#: tune_elements.py:185
msgid "no finger"
msgstr "无手指"

#: tune_elements.py:186
msgid "thumb"
msgstr "拇指"

#: tune_elements.py:187
msgid "index finger"
msgstr "食指"

#: tune_elements.py:188
msgid "middle finger"
msgstr "中指"

#: tune_elements.py:189
msgid "ring finger"
msgstr "无名指"

#: tune_elements.py:190
msgid "little finger"
msgstr "小指"

#: tune_elements.py:191 tune_elements.py:192
msgid "left-hand pizzicato"
msgstr "左手拨弦"

#: tune_elements.py:193
msgid "snap-pizzicato"
msgstr ""

#: tune_elements.py:194
msgid "slide up to a note"
msgstr "向上滑动到一个音符"

#: tune_elements.py:195
msgid "staccatissimo or spiccato"
msgstr ""

#: tune_elements.py:198
msgid "open string or harmonic"
msgstr "打开弦乐或和声"

#: tune_elements.py:199
msgid "cello thumb symbol"
msgstr "大提琴拇指符号"

#: tune_elements.py:200
msgid "breath mark"
msgstr "呼吸记号"

#: tune_elements.py:201
msgid "pianissimo possibile"
msgstr "超级弱"

#: tune_elements.py:202
msgid "pianississimo"
msgstr "极弱"

#: tune_elements.py:203
msgid "pianissimo"
msgstr "非常弱"

#: tune_elements.py:204
msgid "piano"
msgstr "弱"

#: tune_elements.py:205
msgid "mezzopiano"
msgstr "中弱"

#: tune_elements.py:206
msgid "mezzoforte"
msgstr "中强"

#: tune_elements.py:207
msgid "forte"
msgstr "强"

#: tune_elements.py:208
msgid "fortissimo"
msgstr "非常强"

#: tune_elements.py:209
msgid "fortississimo"
msgstr "极强"

#: tune_elements.py:210
msgid "fortissimo possibile"
msgstr "超级强"

#: tune_elements.py:211
msgid "sforzando"
msgstr "sfz"

#: tune_elements.py:212 tune_elements.py:213
msgid "start of a < crescendo mark"
msgstr "< 渐强标记的开始"

#: tune_elements.py:214 tune_elements.py:215
msgid "end of a < crescendo mark"
msgstr "< 渐强标记的结束"

#: tune_elements.py:216 tune_elements.py:217
msgid "start of a > diminuendo mark"
msgstr "< 渐弱标记的开始"

#: tune_elements.py:218 tune_elements.py:219
msgid "end of a > diminuendo mark"
msgstr "> 渐弱标记的结束"

#: tune_elements.py:222
msgid "the letters D.S. (=Da Segno)"
msgstr "跳转到 Segno 记号"

#: tune_elements.py:223
msgid "the letters D.C. (=either Da Coda or Da Capo)"
msgstr "从头反复"

#: tune_elements.py:224
msgid "the word \"Da\" followed by a Coda sign"
msgstr "单词 \"Da\" 后跟一个 Coda 符号"

#: tune_elements.py:225
msgid "the words \"Da Capo\""
msgstr "单词\"Da Capo\""

#: tune_elements.py:226
msgid "the words \"D.C. al Coda\""
msgstr "单词\"D.C. al Coda\""

#: tune_elements.py:227
msgid "the words \"D.C. al Fine\""
msgstr "单词\"D.C. al Fine\""

#: tune_elements.py:228
msgid "the words \"D.S. al Coda\""
msgstr "单词\"D.S. al Coda\""

#: tune_elements.py:229
msgid "the words \"D.S. al Fine\""
msgstr "单词\"D.S. al Fine\""

#: tune_elements.py:230
msgid "the word \"fine\""
msgstr "终止记号"

#: tune_elements.py:231
msgid "vertical line on the upper part of the staff"
msgstr "五线谱上部的垂直线"

#: tune_elements.py:232
msgid ""
"vertical line on the upper part of the staff, extending down to the centre "
"line"
msgstr "五线谱上部的垂直线，向下延伸到中心线"

#: tune_elements.py:233
msgid ""
"vertical line on the upper part of the staff, extending 3/4 of the way down"
msgstr "五线谱上部的垂直线，向下延伸 3/4"

#: tune_elements.py:234
msgid "sustain pedal down"
msgstr "踩下延音踏板"

#: tune_elements.py:235
msgid "sustain pedal up"
msgstr "延音踏板向上"

#: tune_elements.py:236
msgid "editorial accidental above note"
msgstr ""

#: tune_elements.py:237
msgid "courtesy accidental between parentheses"
msgstr ""

#: tune_elements.py:508
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: tune_elements.py:560 tune_elements.py:706
msgid "Stylesheet directive"
msgstr "样式表指令"

#: tune_elements.py:560 tune_elements.py:712
#, python-format
msgid ""
"A stylesheet directive is a line that starts with %%, followed by a "
"directive that gives instructions to typesetting or player programs."
msgstr ""
"样式表指令是一行以 %% 开头，后跟一个指令，用于提供排版或播放器程序的指令。"

#: tune_elements.py:578
msgid "MIDI directive"
msgstr "MIDI 指令"

#: tune_elements.py:578
msgid "A directive that gives instructions to player programs."
msgstr "向播放器程序提供指令的指令。"

#: tune_elements.py:584
msgid "Sets the instrument for a MIDI channel."
msgstr "为 MIDI 通道设置乐器。"

#: tune_elements.py:591
msgid "Sets the instrument for playing chords."
msgstr "设置演奏和弦的乐器。"

#: tune_elements.py:598
msgid "Sets the instrument for the base."
msgstr "为贝斯设置乐器。"

#: tune_elements.py:606
msgid "Channel"
msgstr "声道"

#: tune_elements.py:606
msgid "Sets the MIDI channel for the current voice."
msgstr "设置当前声音的 MIDI 通道。"

#: tune_elements.py:614
msgid "Drum mapping"
msgstr "鼓映射"

#: tune_elements.py:614
msgid "Maps a note to an instrument."
msgstr "将音符映射到乐器"

#: tune_elements.py:622
msgid "Volume for current voice."
msgstr "当前声部音量"

#: tune_elements.py:630
msgid "Guitar chords"
msgstr "吉他和弦"

#: tune_elements.py:630
msgid "Play guitar chords"
msgstr "弹吉他和弦"

#: tune_elements.py:638
msgid "Defines which staves are displayed."
msgstr "定义显示哪些谱表"

#: tune_elements.py:646
msgid "Defines if and how measures are numbered."
msgstr "定义小节号是否/怎样显示"

#: tune_elements.py:654
#, fuzzy
#| msgid "Defines which staves are displayed."
msgid "Defines which fields should be hidden."
msgstr "定义显示哪些谱表"

#: tune_elements.py:662
#, fuzzy
#| msgid "Show all voices"
msgid "Show fields"
msgstr "显示所有声部"

#: tune_elements.py:662
msgid "Defines which fields should be shown."
msgstr ""

#: tune_elements.py:691
msgid "ABC version"
msgstr "ABC 版本"

#: tune_elements.py:691
msgid ""
"It starts with the version of the ABC specification this file conforms to."
msgstr "它以该文件符合的 ABC 规范的版本开始。"

#: tune_elements.py:699
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: tune_elements.py:723
msgid "Beam"
msgstr "符杠"

#: tune_elements.py:723
msgid ""
"Back quotes ` may be used freely between notes to be beamed, to increase "
"legibility."
msgstr "可以在要传送的音符之间自由使用反引号 `，以提高可读性。"

#: tune_elements.py:730
msgid "Welcome to EasyABC"
msgstr "欢迎使用 EasyABC"

#: tune_elements.py:731
msgid ""
"Creating an abc-file from scratch can be difficult. This assist panel tries "
"to help by providing hints and actions. But remember, typing is usually "
"faster."
msgstr ""
"从头开始创建 abc 文件可能很困难。\n"
"这个辅助面板会尝试通过提供提示和操作来提供帮助。\n"
"但请记住，打字通常会更快。"

#: tune_elements.py:747 tune_elements.py:760
msgid "Empty line"
msgstr "空行"

#: tune_elements.py:747
msgid "An empty line separates tunes."
msgstr "空行分隔乐谱"

#: tune_elements.py:754
msgid "Empty line in header"
msgstr "文件头中有空行"

#: tune_elements.py:754
msgid ""
"More directives can be added here in the tune header. After K: the music "
"code begins."
msgstr "可以在乐谱标头中添加更多指令。在 K: 之后是音乐代码的开始。"

#: tune_elements.py:760
msgid "Notes, rests, or directives can be added."
msgstr "可以添加注释、休止符或指令。"

#: tune_elements.py:766
msgid "File header"
msgstr "文件头"

#: tune_elements.py:766
msgid ""
"Everything above the first X: is the file header. The directives here apply "
"to all the tunes that follow."
msgstr "第一个 X: 之上的所有内容都是文件头。 这里的指令适用于所有之后的乐谱。"

#: tune_elements.py:780
msgid "Whitespace"
msgstr "空白"

#: tune_elements.py:780
msgid ""
"Space is used to improve legibility and to prevent notes from sharing the "
"same beam."
msgstr "空格用于提高易读性并防止音符共享同一个符杆。"

#: tune_elements.py:786 tune_elements.py:1035
msgid "Annotation"
msgstr "注释"

#: tune_elements.py:793
msgid "Chord symbol or annotation"
msgstr "和弦符号或注释"

#: tune_elements.py:799
msgid "Slur"
msgstr "连句线"

#: tune_elements.py:805
msgid "Typesetting extra space"
msgstr "排版额外空间"

#: tune_elements.py:805
msgid ""
"y can be used to add extra space between the surrounding notes; moreover, "
"chord symbols and decorations can be attached to it, to separate them from "
"notes."
msgstr ""
"y 可用于在周围的音符之间添加额外的空间； 此外，可以附加和弦符号和装饰，以将它"
"们与音符分开。"

#: tune_elements.py:811
msgid "Redefinable symbol"
msgstr "可重新定义的符号"

#: tune_elements.py:811
msgid ""
"The letters H-W and h-w and the symbol ~ can be assigned with the U: field "
"to provide a shortcut for the !symbol! syntax. For example, to assign the "
"letter T to represent the trill, you can write: U: T = !trill!"
msgstr ""

#: tune_elements.py:836
msgid "Unknown symbol"
msgstr "未知符号"

#: tune_elements.py:936
msgid "Tuplet"
msgstr "连音"

#: tune_elements.py:936
msgid "Duplets, triplets, quadruplets, etc."
msgstr ""

#: tune_elements.py:942
msgid "Bar"
msgstr "小节"

#: tune_elements.py:942
msgid "Separates measures."
msgstr "拆分小节"

#: tune_elements.py:948
msgid "Variant ending"
msgstr ""

#: tune_elements.py:948
msgid "To play a different ending each time"
msgstr "每次播放不同的结尾"

#: tune_elements.py:954
msgid ""
"The & operator may be used to temporarily overlay several voices within one "
"measure. Each & operator sets the time point of the music back by one bar "
"line, and the notes which follow it form a temporary voice in parallel with "
"the preceding one. This may only be used to add one complete bar's worth of "
"music for each &. "
msgstr ""
"& 操作符可用于在一个小节内临时叠加多个声部。每个 & 操作符将音乐的时间点设置回"
"一个小节线，其后的音符形成一个与前一个平行的临时声部。这只能用于为每个 & 添加"
"一个完整的小节音乐。"

#: tune_elements.py:960
msgid "Invalid character"
msgstr "无效字符"

#: tune_elements.py:960
msgid "This character is not allowed within the body of an abc tune."
msgstr "这个字符不允许出现在 abc 曲调的正文中。"

#: tune_elements.py:994 tune_elements.py:1033
msgid "Grace notes"
msgstr "花音/装饰音"

#: tune_elements.py:1010
msgid "Note group"
msgstr "音符组"

#: tune_elements.py:1018
msgid "Note or chord"
msgstr "音符或和弦"

#: tune_elements.py:1031
msgid "Note"
msgstr "音符"

#: tune_elements.py:1050
msgid "Measure rest"
msgstr "小节休止"

#: tune_elements.py:1057
msgid "Multiple notes/chords"
msgstr "多个音符/和弦"

#: tune_elements.py:1064
msgid "Multiple notes"
msgstr "多个音符"

#: tune_elements.py:1071
msgid "Backslash"
msgstr "反斜杠"

#: tune_elements.py:1071
msgid ""
"In abc music code, by default, line-breaks in the code generate line-breaks "
"in the typeset score and these can be suppressed by using a backslash."
msgstr ""
"在 abc 音乐代码中，默认情况下，代码中的换行符会在排版乐谱中生成换行符，这些可"
"以通过使用反斜杠来抑制。"

#~ msgid "Xml"
#~ msgstr "Xml"

#~ msgid "Note ornaments"
#~ msgstr "音符装饰"

#~ msgid "Directions"
#~ msgstr "反复记号"

#~ msgid "&Insert musical symbol"
#~ msgstr "插入音乐符号(&I)"
